Rust學習筆記/堆棧在Rust中的映像
##################################

:date: 2019-06-25 22:32
:lang: zh
:category: tech
:slug: rust-note_stack-and-heap-in-rust
:series: Rust學習筆記
:series_index: 12

.. include:: ../_common_include.rst

C/C++程序員應當對堆棧的區別很熟悉，畢竟這是和操作系統/低層直接相關的概念。如Java等不需要考慮堆棧的語言，其實質（從某種意義上可以認爲）是儘量使用堆而不用棧，但這樣不可避免地帶來了性能問題（計算和存儲雙方面的性能）。由於Rust目的是作爲一門系統編程語言，故而其不能選擇Java一類的方案；但同時，它也努力從語言中剝除堆棧的直接出現，以便降低概念的雜亂。

事實上，前文已經提過Rust對於剝除堆棧的努力之一：壽元。壽元的存在使得思考值是否有效時不需要同時考慮堆棧（操作系統特性）+作用域（語言特性）這兩組有所重疊的概念，而僅需要考慮作用域和壽元的組合（皆爲語言特性）。

在絕大多數時候，壽元和借用機制足以滿足對堆棧的抽象。但仍然有個別時候會有繞不過去的必須將值分配在堆上的需求，這時候可以使用\ :rust:`Box<T>`\ 類型。

:rust:`Box<T>`\ 告訴編譯器將值分配在堆上，然後返回這麼一個對象（類似於一個智能指針）。提取值時和引用一樣，使用\ :rust:`*`\ 來獲取值。

（\ `官方教程 <https://doc.rust-lang.org/rust-by-example/std/box.html>`_\ 中有一個\ :rust:`Box<T>`\ 的例子。）
